李怡：民調把建制派選民包羅進去，就等於把14億人包羅進香港、台灣前途的決定中一樣

世道人生：應對挑戰的最大危險（李怡）

民主派去留爭論熾熱。我關注的是爭論過程中的思維。也許過程較結果更重要。

上周拙文提出的毛語錄：「凡是敵人反對的我們就要擁護，凡是敵人擁護的我們就要反對。」這種思維方式非常普遍存在，無論是中共港共，香港民主派，年輕抗爭派，甚至一些政論家，都常以這種思維去判斷和解釋自己的言行。

拙文在連登引發討論，焦點圍繞着是否應該以「敵人」的取態反其道行之。有人認為我主要是罵連登仔，因為他們中很多人都以「中共最高興」來否定一些言行。也有人指YouTube KOL經常將「中共最高興」掛在嘴邊。

前天，中國外交部發言人趙立堅說：「美國個別政客打壓中國，就是懼怕中國發展。他們打壓得越厲害，越是證明中國成功，越是證明中國做對了。」
早前中聯辦主任駱惠寧回應被美國制裁時說，這「恰恰說明我為國家、香港做了我應該做的事情」。

幾天前，楊岳橋在訪問中說：「公民黨是被DQ大戶，六個參選者裏有四個被DQ，四個現任議員有三個被DQ。這證明我們所做的，是政權不滿的事。」
有評論人說：「中共港共最希望見到我們分裂，我們只能反其道而行之，盡量避免分裂。」

何以敵人反對就一定對、敵人高興就一定錯呢？對或錯的道理何在？親共人士中對於民主派的去與留都有人講，那是不是甚麼都不用做？

反其道而行之，須反之有理。若為反而反就是依附性思維的懶人。

我們做甚麼事，應有自己的原則和思考，不能以對方高興還是不高興去選擇和判斷言行。倘若被DQ就證明是對，那麼沒有被DQ是不是就證明錯呢？政派之間要分裂，也應是原則問題上的分裂。和稀泥的「團結」並不可取。

中共一貫宣傳：中國14億人民包括香港同胞都支持「回歸」，14億人民包括台灣同胞都反對台獨。但實際上，香港或台灣的前途，跟香港、台灣人民的利害關聯極大，跟其他14億人民的利害關聯極小。魁北克是否獨立，只由魁北克人民公投，而不是全加拿大人參加公投；蘇格蘭是否獨立，也只是在蘇格蘭進行公投。同一道理，民主派接受延任與否，也應該只在民主派的選民中求取意向，把建制派選民包羅進去，就等於把14億人包羅進香港、台灣前途的決定中一樣了。

國安法在實施前，香港民意研究所於6月15-18日進行了民意調查，結果顯示，一半以上的香港人反對這項法律。但香港研究協會在7月2-5日進行民調，就有66%的香港市民支持實施國安法，因為提出的問題不是要不要支持國安法，而是要不要通過納入《基本法》附件三去實施。很明顯，後者的民調是先有立場，再來設計問題，這樣的引導性問卷絕非公正。

關於立法會延期的民調，應首先問是否接受因疫情而延期不少於一年的決定；然後問在強行延期的立法會，民主派議員的全部去與留，還應包括小部份接受延任而大部份不接受這個選項。若先有立場，就同親共民調一樣了。

1946年美國外交官George Kennan從莫斯科發回長篇電文，由此而使美國開展了與蘇聯的冷戰。這位著名外交家有一句對美國決策者的警示，就是：「畢竟，在應對蘇聯共產主義挑戰中最大的危險，是我們讓自己變成了我們所需要應對者那樣。」
上面提出的各種思維，正是走進了Kennan所警示的最大危險境地。

咁泛民開始露牌 潛在選民當然係建制支持者
民泛比建制更建制 因為建制為打壓會撕毀法律 但泛民就甘於係制度內抗爭
最忠誠反對派非泛民莫屬

入得臨立會就係建制派，不用分那麼細。

舊建制派 aka 民建聯 係奶共派 親中派
新建制派 aka 泛民 佢親唔親中未知 但行為就建制

其實條題目點問
點解有建制派人去做

好想知點解身為泛民忠粉嘅倉巴唔去做，表達支持留任都好丫？

佢地有冇落order叫議助唔好做嗰個泛民話「唔夠科學」嘅民調

民調只係民調，無人有義務做或唔做
泛民去留都唔會有咩改變到全球圍攻中共現況，唔知你哋點解咁在乎

全球圍中係一件事，唔代表飯民做錯嘢唔使屌。

想問下樓主有無份投佢地入去？
利申無投票受權過佢地
所以我一直覺得唔關我事

咁不如淨係俾初選投過票既人表態

題目好似有問受訪者覺得自己係邊個陣營.

最緊要有獨立思維
搵多啲料然後分析同判斷
要知道自己係支持同反對緊啲咩

而唔係人地餵料俾你就要食
要揀邊啲食得 點解邊啲唔食得

push

李怡年紀咁大
腦筋仲好清晰

會咁做既就唔會係泛民既支持者啦

根本泛民已經中共化
呢幾日講嘅野完全係中共口吻